\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tuto]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/2nd-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Activité}

\begin{document}


\chapter{Lecture graphique}

Choisir deux activités à rédiger au propre et à rendre si vous le souhaitez.
\vspace{0.5cm}

\textbf{Activité 1 : budget vacances}
\vspace{0.1cm}


Avec un budget vacances de 280\euro{} deux copains se demandent s'ils pourront apprendre convenablement le surf. Ils partent trois nuits en camping et ont trouvé deux offres différentes représentées par :
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.55]{1ereapcourbes1}
\end{center}

\thispagestyle{empty}

\begin{enumerate}
\item Préciser la légende des axes 
\item Préciser le camping le moins cher (courbe rouge ou bleue)
\item Donner le montant payé pour le séjour.
\item Calculer le montant restant pour les cours de surf.
\item Un cours de surf coute 25\euro{} par heure par personne. Conclure.
\end{enumerate}
\vspace{0.5cm}

\textbf{Activité 2 : Prix de coques}
\vspace{0.1cm}

Le responsable Pricing d'une entreprise fabriquant des coques pour Smartphone doit chercher le prix de vente permettant de réaliser le maximum de bénéfices. Il a à sa disposition la courbe suivante donnant le bénéfice en fonction du prix de vente de l'objet.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{1ereapcourbes2}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Préciser la signification des nombres en bas de la courbe. (ligne en gris)
\item Légender les axes.
\item Déterminer le prix de vente permettant le meilleur bénéfice.
\item Donner ce bénéfice.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Activité 3 : Changement de téléphone}
\vspace{0.1cm}

On se propose d'étudier deux offres pour changer de téléphone et de forfait :
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{1ereapcourbes3}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Donner l'offre la moins chère pour 24 mois
\item Donner une valeur approximative du prix payé pour un an pour chaque offre
\item Retrouver le prix du téléphone (sans le forfait)
\end{enumerate}

\end{document}